【4.18 大搜捕】聯合國人權辦事處 促港府撤控李柱銘、吳靄儀等 15 人

民主黨創黨主席李柱銘，前立法會議員吳靄儀、梁國雄、何俊仁、李卓人，以及壹傳媒創辦人黎智英等 15 名民主派人士，被指去年 8 月到 10 月組織參與反修例遊行集會，4 月 18 日被警方上門拘捕。聯合國人權事務高級專員辦事處發聲明，敦促港府立即撤銷對他們的刑事起訴。聲明指，即使遊行示威需要獲得政府同意，但認為任何人都不應因參與和平抗議而受刑事制裁。

15 名被捕人士被控違反《公安條例》，聲明批評條例規定集會需要政府批准，違反國際人權標準。辦事處又指，被控的都是香港民主運動重要人物，憂慮檢控的真正目的是為香港的和平抗議帶來寒蟬效應；辦事處指，過去數個月不少和平示威者被定罪，包括符合防疫規定的和平示威，呼籲港府根據國際人權標準重新審視《公安條例》。

警方是在 4 月 18 日，拘捕李柱銘、吳靄儀、黎智英、何俊仁、楊森、梁國雄、李卓人、單仲楷、何秀蘭、區諾軒、陳皓桓、黃浩銘、蔡耀昌、吳文遠、梁耀忠共 15 人，指控他們曾在去年 8 月 18 日、10 月 1 日及 10 月 20 日組織及參與在港島區及九龍區的未經批准集結，違反《公安條例》第 17 條。保安局早前發聲明指，無人可以凌駕法律或犯了法而不需面對後果，如果有證據顯示任何人犯法，無論是甚麼身分或背景，都要面對法律制裁，無人可享有特權，警方必定會公平公正、不偏不倚地依法處理。

港共：wfc